以前海賊火影死神銀魂，死一個角色要搞勁耐，而家鬼滅咒術電鋸話死就死

Y

因為寫實
人生無常

係 實在太好了依家

鐵血孤兒都係

好似巨人既團長咁，要消費哂個角色既所有價值，咁先死得有意義
鬼滅算啦

講緊JUMP

諗起火影月光疾風一下就死咗
明明都算係幾型嘅角色

諗起久保以前寫死一個人氣好高嘅角色比人寄刀片同twitter death threats 被逼復活返

朽木

表現手法je
想表現現實殘酷-->犬死/突如其來死 (eg 鐵血)
缺點: 人氣角咁搞容易炎上, 用得多角色會好廉價
想表現角色生命嘅重量-->大量鋪陳完先死 (eg 銀魂D長篇)
缺點: 觀眾估到邊個會死, 無驚喜, 甚至變左追進度係等佢死
兩個撈埋-->突如其來地死, 死完再帶出佢對周圍嘅影響
缺點: 好難寫, 淨係靠在生角色無限loop回憶會好煩, 寫得唔好會變鞭屍, 但係故事結構好, 人物心理捉摸得好透嘅作品會有奇效
eg 巨人嘅莎夏, 鋼鍊嘅修茲, 天元嘅卡米那

修茲真係一個好例子
就係因為佢死咗
父親大人個計劃先會失敗

太耐唔記得左佢啲劇情

你班巨人狗真係好on9

應該讀者容易接受咗
以前海賊王除非作者特登賜死否則永遠冇人死
死神有黑科技，現世死咗去屍魂界就有第二條命，屍魂界死咗嗰啲科學家搞兩搞短命啲就翻到生，終篇都叫死咗幾個隊長級。
火影我都唔知佢想點，寫死寧次就係為咗佢個分家命運，但阿凱開完八門都唔撚洗死。
銀魂作為搞笑漫畫死咁多人已經算多
鬼滅個鬼殺隊任何一個人都係消耗品，同死神護廷十三隊好似，不過鬼殺隊有仇恨做驅動連班雜病都唔會淆，個個臨死都要爆seed換到對面血。
咒術好似都唔係死好多人姐，佢本身角色又唔算多。不過嗰個誘餌女仔咁死又真係估唔撚到
鏈鋸人咁嘅世界觀啲人都係死咗幸福啲

而家興快節奏 二百幾話已經可以完 火影二百幾連疾風傳都未到

簡直係榨乾最後一滴血

有得死已經算好 火影死左都要拎返出來繼續消費

所以我都好唔鐘意妖尾
唸唔到有邊個死左

太耐唔記得 關修茲咩事

依套d人好似細路仔玩泥沙咁

佢啱啱開始查到少少嘢
就俾父親大人派妒忌殺咗佢
搞到個個都開始查賢者之石同國土鍊成陣

V

jojo 個d 人命唔值錢

咁獵人呢？主角團唔會死（凱特會投胎，得會長真死），旅團就一次一次咁死，，，

所以停左刊